---
aid: 9025
zid: 648692
title: "这国民军是美国来的吧！"
author: 我是外星人
date: 2016-06-02 17:38:39+07:00
lastmod: 2016-06-03 11:12:00+07:00
---

我是外星人 于 2016-6-2 17:38:39 发表了：

一言不和就刺刀见红！

看来这次不来个广州十日，杀个人头滚滚事情是平息不了了！

可惜广州气候炎热，大概摆不了京观……

---

xingyy 于 2016-6-2 17:42:11 发表了：

这是耿直的棒子啊。。。。

---

真红骑士 于 2016-6-2 17:52:56 发表了：

_本帖最后由 真红骑士 于 2016-6-2 17:56 编辑_

很早以前正文里就有说过，土著士兵杀俘虏伤兵什么的一点都不会手软，当时还感叹了一下，不知道是好事还是坏事

---

c47 于 2016-6-2 18:00:41 发表了：

> 真红骑士 发表于 2016-6-2 17:52
>
> 很早以前正文里就有说过，土著士兵杀俘虏伤兵什么的一点都不会手软，当时还感叹了一下，不知道是好事还是坏 ...

那年头不都是这样的咩？哪里有什么日内瓦协定啊.....不是自己人的都可以杀！

是自己人的.....杀了也就杀了吧

---

东林党主席 于 2016-6-2 18:09:36 发表了：

官军“剿寇”的时候顺便把百姓“剿”了混点人头再劫掠些财物在当时不是很正常么？

---

真红骑士 于 2016-6-2 18:39:23 发表了：

> c47 发表于 2016-6-2 18:00
>
> 那年头不都是这样的咩？哪里有什么日内瓦协定啊.....不是自己人的都可以杀！
>
> 是自己人的.....杀了也就杀 ...

前面反围剿的时候提过，土著军队碰到重伤员是就地补刀部分敌我的，看到伏波军收敛双方的重伤员都很奇怪

---

wanghrobin 于 2016-6-2 18:45:06 发表了：

古代官军、匪还有盗都是滥杀无辜的主力。

---

wanghrobin 于 2016-6-2 18:46:07 发表了：

> 东林党主席 发表于 2016-6-2 18:09
>
> 官军“剿寇”的时候顺便把百姓“剿”了混点人头再劫掠些财物在当时不是很正常么？
>
> ...

很多作品都提到过。

李自成

天龙八部

---

无聊才上这 于 2016-6-2 18:48:21 发表了：

杀得不对吗？

---

逃亡的北海子 于 2016-6-2 19:50:17 发表了：

伏波军已经算是那个时代最讲人权的了

---

逃亡的北海子 于 2016-6-2 19:52:46 发表了：

对泼皮无赖只有下狠手才有用，伏波军这有目的的使用武力达到目的，不是滥用武力，但是那个时代使用武力基本就等于杀人了。时代问题。

---

天顶星难民 于 2016-6-2 21:38:12 发表了：

不刺刀见红难道还请客吃饭？

---

荣誉的条顿骑士 于 2016-6-3 03:58:37 发表了：

二鬼子一直比鬼子还狠。不论是当皇军狗在中国还是当美帝狗在越南。

---

生于佳翌 于 2016-6-3 10:18:42 发表了：

新军（那时候还是马枭保安团）刚开始训练的时候提到过：本时空的土著战斗意志很差，但是对待俘虏和伤兵却很残忍，割人头的时候一点心理障碍都没有。

这种心态到底是怎么形成的。

---

以一敌七 于 2016-6-3 11:12:29 发表了：

> 生于佳翌 发表于 2016-6-3 10:18
>
> 新军（那时候还是马枭保安团）刚开始训练的时候提到过：本时空的土著战斗意志很差，但是对待俘虏和伤兵却很 ...

死人见多了，人命不值钱。

---
